麥嘉琳何熙怡屢審平權案

2018年04月28日

麥嘉琳何熙怡屢審平權案

加拿大最高法院前首席法官 麥嘉琳

【本報訊】被建制派圍攻的何熙怡女男爵（Brenda Hale），現年73歲，是家事法專家，2017年起成為首位英國最高法院女性院長。她以爭取法律界男女平等而知名，亦一早公開表態支持同性婚姻，認為不論任何性別的婚姻均應享有異性婚姻相同的權利與義務。

英國最高法院院長 何熙怡

撐同志挑戰大學規定

英國最高法院去年7月就一宗同性婚姻的權利案件作出判決，裁定一名男同性戀在去世後，其丈夫與異性婚姻的妻子一樣，有權按法例繼續領取他的退休金。何熙怡女男爵是該案的法官之一。

同樣遭建制派公對的麥嘉琳（Beverly McLachlin），現年75歲，由2000年起成為首名擔任加拿大最高法院首席法官的女性，至去年底退休。

麥嘉琳一向被視為自由派法官，加拿大眾議院在2005年通過同性婚姻合法化的法案，按程序需由總督批准，但當時總督因病入院，於是由麥嘉琳簽署，令法案生效。

去年加拿大西三一大學因禁止學生在異性婚姻以外的性行為，引起爭議，有同志平權團體要求循法律途徑挑戰大學，被法院否決，但麥嘉琳作出指令，批准同志平權團體司法干預大學的規定。

■記者麥志榮

上一則
建制派 阻委任兩外籍女法官 不滿撐同性婚姻 圖開公聽會礙司法獨立

下一則
陪審員要求提供心理輔導